В цепи состояние ключа $K$ периодически изменяют: замыкают на время
$\tau$, затем размыкают на время $2\tau$, снова замыкают на время
$\tau$ и размыкают на время $2\tau$ и так далее. Время $\tau$
достаточно мало, так что напряжение на конденсаторе большой емкости
$C$ не успевает за это время заметно измениться. После большого
количества переключений напряжение на конденсаторе становится
практически постоянным, совершая лишь небольшие колебания около своего
среднего значения. ЭДС источника $\mathscr{E}$ и сопротивление $R$
каждого из резисторов известны. Найдите в установившемся режиме:
\begin{enumtask}
	\item среднее значение напряжения $U$ на конденсаторе;
	\item среднюю силу тока $I$, текущего через ключ;
	\item отношение средних тепловых мощностей, выделяющихся на резисторах.
\end{enumtask}
\tags{10, россия, конденсатор}